某市民致特區政府的聲明

某市民致特區行政長官、政務司司長、律政司司長、保安局局長、警務處處長、及全警務人員的聲明
＊＊＊＊＊＊＊

對於近日有人以公務員名義及不具名方式發出公開信，更有人以公務員名義發起政治集會和罷工，並呼籲公務員參與，某市民今日（八月一日）作出以下聲明：

公務員一直以來都秉持政治中立原則，緊守崗位，以專業精神盡心盡力為市民服務。公務員必須盡忠職守、堅守法治、行事客觀、不偏不倚，時刻確保他們的行為不會妨礙他們以專業、公正的態度執行職務；這亦是市民大眾的期望。

無論公務員對近日事態想法如何，都必須保持政治中立；這是政府和公務員一貫的口徑。然而，當高層人士所作的決定已與市民期望完全脫節，作為盡忠職守、以民為本的公務員，實有責任一盡己力，進諌言、陳漏弊。儘管政府內部有既定渠道聆聽內部意見，但這些渠道迂腐、無效、官僚，要將聲音上達高層人士甚至主責官員根本不可能。

市民絕對不接受任何衝擊公務員政治中立原則的行為，動搖市民對公務員政治中立的信心。但近年政府多番迫使公務員隊伍染指甚至從事不必要的政治任務，例如要求選舉主任空憑政治原因禠奪申請參選人士的參選資格、向立法會保安員詢問政治立場、警方和律政司選擇性執法和檢控等等，市民如令已無法相信公務員能不偏不倚地執行職務。這些動作、指示令公務員陷入極果難的局面，一方面擔心外界誤以為高官的主意正代表着全體十八萬公務員或所屬部門，令人誤以為公務員與政府對着幹，製造政府內部分化和矛盾；另一方面亦嚴重影響了政府的有效運作、施政和向市民提供的服務。

事實上，近日公務員上載遮蓋個人資料的職員證並發表立場，縱使匿名，對於廣大市民而言，已證明政府內部有不少正義之士願與民同行。

根據《公務員守則》，公務員必須保持政治中立，不論本身的政治信念為何，公務員必須對在任的行政長官及政府完全忠誠，並須竭盡所能地履行職務，不得受本身的政治信念支配或影響。市民相信，如有公務員違規的情況，特區政府會按既定機制嚴肅跟進。因此，市民懇請政府設立獨立調查委員會，處理自六月以來多次警民衝突中警方懷疑濫暴、施暴的行為，尤其721元朗無差別襲擊事件中警方的失職。

在這艱難時刻，作為愛港的熱心市民，市民懇請政府帶領公務員努力維護公務員隊伍的核心價值，切勿因個人理念、一己私慾和政治前途而影響政府有效運作，動搖市民對公務員不偏不倚執行職務的信心。

完

推

1. 不要說：「要返工，不了。」 試著說：「要罷工，不了。」

2. 缺乏人性的人叫禽獸，只有奴性的人叫藍絲。

有無人幫手寄返去俾局長們？

Push